%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{INTRODUÇÃO}
Os alagamentos são fenômenos cada vez mais frequentes em regiões urbanas devido ao aumento da população e ao crescimento desordenado. % do processo de urbanização. 
Na cidade de São Paulo os alagamentos são recorrentes desde os primórdios de sua ocupação. A estrutura urbana aliada às características dos rios existentes auxiliam na deflagração destes fenômenos \cite{hirata2013mapeamento}. Segundo \citen{santos2013impactos}, estima-se que os efeitos macroeconômicos dos alagamentos são de R\$172,3 milhões por ano, afetando setores logísticos e industriais.


Diante dos impactos materiais, econômicos e humanos causados pelos alagamentos, torna-se necessárias ações que visem a mitigação e antecipação deste fenômeno. 
%RGN: Por favor, revise esta frase abaixo, não está muito evidente o que ela quer dizer.
Exemplos de ações são os sistemas de alertas, essenciais para que a comunidade seja informada com antecedência de fenômenos naturais intensos, minimizando e/ou prevenindo assim possíveis danos materiais e humanos \cite{kobiyama2006prevenccao}. 


Nesse ínterim, algumas pesquisas, como as apresentadas por \citen{horita2015development} e  \citen{hirata2013mapeamento}, demonstram que a utilização de redes sociais munidas de informações geográficas voluntárias podem ser empregadas como instrumento efetivo no desenvolvimento de sistemas de monitoramento e alerta de alagamento.% das possíveis ocorrências de alagamento.


De modo similar, \citen{de2015geographic} demonstra a potencialidade de dados espaço-temporais obtidos através da rede social Twitter para a gestão de desastres. % quando seus dados são combinados combinando-se dados histórico espaço temporais desta rede. 
Na pesquisa citada, as postagens são filtradas através de palavras chaves e então classificadas de forma binária dentre àquelas ``relacionadas'' ou ``não-relacionadas'' ao evento de interesse, que por sua vez são alinhadas a uma série temporal de deflagrações dos alagamentos em determinada região. 
%Por conseguinte, os dados são analisados através de modelos lineares generalizados. 
Os resultados obtidos indicam a relevância estatísticas das informações apontadas pelos Tweets em relação às regiões alagadas. De modo similar \citen{vitorbrasil1} demonstra também, que as palavras usadas na rede social Twitter atreladas ao contexto de meteorológico em dias de alagamentos são maiores que em relação aos dias que não ocorrem.% ($\leq10km$ do local de ocorrência). 


Em tempo, cabe destacar a recente ascensão quanto ao emprego de técnicas de Inteligência Artificial, principalmente dos métodos de Aprendizado de Máquina, na gestão e tomada de decisão perante eventos de desastres. Em \citen{sit2019identifying} são utilizados algoritmos de processamento de linguagem natural para identificação semântica de Tweets relacionados ao contexto de desastres. O Aprendizado de Máquina é também incorporado na análise de múltiplos parâmetros físicos úteis na previsão de alagamentos, conforme mostrado por \citen{mosavi2018flood}.



Dessa forma, no contexto da problemática que envolve os eventos de alagamento e do potencial oferecido pelos métodos de Aprendizado de Máquina, este projeto de pesquisa tem o objetivo de construir um algoritmo capaz de prever a ocorrência de alagamentos através de informações extraídas automaticamente da rede social Twitter. Dados obtidos por radar meteorológico, pluviômetro e a base de dados de alagamentos são componentes que integram o algoritmo proposto. 
%RGN: existe mais alguma fonte de dados adicional que merece ser citada aqui?
%Vitor: Adicionei o pluviômetro e base de dados de alagamentos em São Paulo

%Em face do crescimento da utilização de inteligência artificial e das consequências dos alagamentos, a finalidade deste projeto é definir qual é o algoritmo de aprendizado de máquina que possui maior precisão com relação à previsão de alagamentos, utilizando-se um conjunto de atributos aliado à rede social Twitter. 

A estrutura geral desta proposta está organizada na seguinte forma: a Seção~\ref{secObjetivos} apresenta os objetivos principal e específicos relacionados à pesquisa; a Seção~\ref{secReleva} expõe a relevância e importância do tema proposto; discussões teóricas essenciais ao entendimento desta proposta são incluídas na Seção~\ref{secFundamentos}; a Seção~\ref{secMatMet} inclui questões relacionadas à delimitação da área de estudo, disponibilidade/origem dos dados, ferramentas computacionais, bem como apresenta uma concepção inicial do algoritmo proposto para previsão de alagamentos; por fim, a Seção~\ref{secPlanoCrono} discute o plano de atividade e seu cronograma de execução. 

%A estrutura geral desta proposta contém: a Seção~\ref{secObjetivos} apresenta  é esclarecido qual é o objetivo principal e específico do trabalho; na Seção 3 a relevância e importância do tema proposto;  sobre as questões centrais abordadas no trabalho e conceitos explicado de maneira mais específica são encontradas na Seção 4; a Seção 5 é de destinada à delimitação da área de estudo e a disponibilidade e origem dos dados e a metodologia prevista;  por fim na seção 6 é encontrada o plano de atividade e cronograma. 

