%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Plano de Atividades e Cronograma}\label{secPlanoCrono}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Plano de atividades}\label{secPlano}

O projeto tem início com a revisão sistemática com relação à literatura acerca dos fenômeno hidrológico de alagamento e dos principais algoritmos de Aprendizado de Máquina aplicados na área, incluindo SVM, RF e MLP. Paralelamente, será realizado o estudo da linguagem Python, bibliotecas de interesse e do software QGIS. 


Após o estudo dos conceitos fundamentais para execução da pesquisa, os dados de Twitter, pluviômetro, radar meteorológico e a base de eventos de alagamento serão tratados e processados, para estruturar uma série temporal com o conjunto de dados. Para analisar as relações estatísticas primárias entre os dados, será realizado uma análise exploratória através de gráficos e cálculos de parâmetros estatísticos. 


Ainda na etapa supracitada, os resultados decorrentes da análise exploratória serão submetidos aos métodos de classificação. %, nos quais serão realizados as classificações binárias em dias de "alagamento" e "não-alagamento", com os respectivos algoritmos propostos. 
Após as classificações, serão efetuadas análises sobre a acurácia dos resultados, o que permitirá a identificação do método e atributos mais convenientes no contexto do problema estudado. % gerado um conjunto de dados através da validação cruzada, que incluem a acurácia do algoritmo utilizando bases de treinamento e testes distintos. 
%Para a avaliação destes resultados, testes estatíscos citados na Seção~\ref{secMatMet} serão utilizados para determinar o modelo com maior acurácia para classificação de alagamentos. 

%Dessa forma, com os resultados e inferências em mãos, serão realizados ajustes nos códigos e otimizações para possíveis melhorias na acurácia dos algoritmos e velocidade de execução. E assim, aprimorando de forma geral o modelo desenvolvido. 

%Por fim, através da obtenção do modelo e conclusões, os resultados serão escritos em trabalhos para divulgação em eventos científicos.

Por fim, serão tecidas analises e discussões sobre os resultados alcançados. É importante destacar que estes resultados serão divulgados em eventos e periódicos científicos. As bases de dados e os códigos implementados serão disponibilizados publicamente em repositório do tipo \texttt{git}.

%através da obtenção do modelo e conclusões, os resultados serão escritos em trabalhos para divulgação em eventos científicos.


\section{Cronograma}\label{secCrono}

A pesquisa será realizada em 12 meses, cuja execução contempla os passos listado abaixo. A Tabela~\ref{tabCorno} exibe o respectivo cronograma de execução.

\begin{singlespace}

\begin{enumerate}[A -]
\item Revisão sistemática em desastres associados à alagamentos e modelos de classificação; 
\item Estudo dos métodos de classificação e revisão da linguagem Python; 
\item Processamento e organização da base de dados; 
\item Análise exploratória dos dados; 
\item Treinamento dos métodos; 
\item Classificação; 
\item Cálculos estatísticos e inferências;
%\item Alterações, ajustes e otimizações no modelo de melhor desempenho; 
\item Análise, discussão e conclusão sobre os resultados; 
\item Redação de artigos para divulgação em eventos e periódicos científicos.
\end{enumerate}
\end{singlespace}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Cronograma}\label{tabCorno} 
    \begin{tabular}{|ll|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
 & Mês & 1º & 2º & 3º & 4º & 5º & 6º & 7º & 8º & 9º & 10º & 11º & 12º \\ \hline
\multirow{10}{*}{\begin{turn}{90} Etapas \end{turn}} & A & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-14} 
 & B & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-14} 
 & C &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-14} 
 & D &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ &  &  &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-14} 
 & E &  &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-14} 
 & F &  &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ &  &  &  &  &  &  \\ \cline{2-14} 
 & G &  &  &  &  &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ &  $\bullet$ &  &  \\ \cline{2-14} 
% & H &  &  &  &  &  &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ &  &  &  \\ \cline{2-14} 
 & I &  &  &  &  &  &  &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ &  \\ \cline{2-14} 
 & J &  &  &  &  &  &  & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ & $\bullet$ \\ \hline
\end{tabular}
    
\end{table}
