
\chapter{INTRODUÇÃO}\label{intro}

%Abertura e motivação...
Recentemente, o Brasil tem enfrentado uma série de impactos imensuráveis ao meio ambiente e à sua biodiversidade, assim como danos sociais e econômicos.
Exemplos recentes contemplam o rompimento de barragens de rejeito de minério, desmatamentos e incêndios florestais.


A região do Pantanal Mato-grossense possui uma das maiores planícies de inundação do mundo, porém, é caracterizada por um período de estiagem muito forte entre os meses de junho a agosto. Nesse período, os fazendeiros locais costumam atear fogo para ampliar as zonas de pasto e possibilitar o crescimento acelerado da produção pecuária \cite{AraujoSilva2015}. Atualmente, a região do Pantanal, vive a maior seca desde a década de 1970 que, atrelada com o efeito do uso do fogo, é responsável pelas maiores queimadas da história do local. Segundo \cite{MoraesEA2017}, esse tipo de fenômeno pode apresentar diversos efeitos ambientais negativos que vão desde a perda da biodiversidade até fortes impactos nos sistemas climáticos e terrestres.


%Uso do SR -- amplas areas e multitemporal
Eventos como estes motivam a elaboração de estudos capazes de auxiliar no entendimento e monitoramento sistemático de áreas que implicam riscos à sociedade e ao meio ambiente.
Neste contexto, o sensoriamento remoto surge como uma tecnologia de extrema utilidade, uma vez que permite análises amplas no espaço e de forma multitemporal.


%Técnicas...
No âmbito do desenvolvimento de ferramentas de monitoramento, as técnicas de classificação e regressão de dados \cite{Geron2019}, bem como uso de métricas espaciais \cite{herold2002} para caracterização do domínio espacial, destacam-se como outra componente de grande importância.
Quando aliadas aos dados obtidos por sensoriamento remoto, tais técnicas viabilizam a extração de conhecimento da superfície terrestre de forma automatizada.


%Ideia do que será feito...
Em face a esta problemática, este projeto de pesquisa propõe analisar as dinâmicas de uso e cobertura do solo em uma região do pantanal e, por meio de um modelo de regressão, verificar relações desempenhadas por tais dinâmicas sobre a ocorrência, ou não, de incêndios. O modelo de regressão mencionado surge como ferramenta para o mapeamento de áreas suscetíveis a incêndios.


%Organização do texto
O texto a seguir está organizado da seguinte forma: na Seção~\ref{Obj} é enunciado o objetivo geral e listados os objetivos específicos do projeto; justificativas e relevâncias desta pesquisa são expostas na Seção~\ref{Jus}; uma breve discussão sobre métodos de classificação e regressão de dados bem como sobre métricas espaciais é apresentada na Seção~\ref{Rev}; a Seção~\ref{Proposta} é reservada para exposição e discussão da proposta de pesquisa em si; na Seção~\ref{MatMet} é apresentada uma descrição da área de estudo e dos dados disponíveis, assim como sobre os procedimento metodológicos a serem realizados; por fim, é delineada uma concepção de como a pesquisa proposta deverá ser desenvolvida, seguido de um cronograma de atividade, exposto na Seção~\ref{Cron}.


